1. Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

Это метод языка программирования JavaScript, который передает данные на сервер без перезагрузки страницы. Браузер отправляет запрос серверу, сервер отдает нужные данные, браузер “обновляет” только часть контента на странице.